Airbnb IPO價/目標價已 update

Airbnb將IPO定價定於每股44-50美元】美股研究社獲悉，消息稱Airbnb將IPO定價定於每股44-50美元，籌資最多28.5億美元。

投行Atlantic Equities首予Airbnb(ABNB.O)跑贏大市評級，2021年底目標價為75美元。

據IPO早知道消息，美國短租預定平台Airbnb於美東時間12月1日向美國證券交易委員會更新S-1招股説明書，計劃於12月10日正式以「ABNB」為股票代碼在納斯達克掛牌上市。

Airbnb計劃在本次IPO中發行5191萬股A類普通股，發行區間為每股44美元至50美元。以此發行區間上限計算，Airbnb的IPO募資額為25.95億美元。

此外，包括高盛、摩根士丹利、美銀、巴克萊銀行、花旗等在內的承銷商總計享有500萬股的超額配售權，即執行「綠鞋機制」後的IPO募資額將至多達到28.45億美元。

這意味着，若以發行區間上限定價，Airbnb的IPO估值將達到約297億美元，而考慮期權、RSU等在內後的完全攤薄估值將達到約350億美元。

事實上，早在2017年完成10億美元的F輪融資時，Airbnb的估值就已達到310億美元，但在今年3月Airbnb內部給出的估值為260億美元，並在4月以180億美元的估值完成一輪10億美元的債務融資。

顯然，Airbnb的估值在IPO前夕再次「回暖」，甚至有望再創歷史新高。

IPO前，紅杉資本持有4.0%的A類普通股和16.6%的B類普通股，Founders Fund持有5.4%的B類普通股，DST持有17.5%的A類普通股和2.3%的B類普通股；而銀湖資本、德太投資、睿星資本、Accel分別持有23.5%、18.5%、5.4%和5.3%的A類普通股；每股A類普通股將擁有一票投票權，每股B普通類股則擁有20票投票權。

2007年，兩位設計師BrianChesky和Joe Gebbia正式創辦Airbnb，截至2020年9月30日已在全球範圍內覆蓋超過220個國家和地區、超400萬的房東在平台註冊，總接待遊客超過8.25億，累計收入超過1100億美元，其中美國當地的房東佔比僅有14%。

2019年，Airbnb平台的訂單總額約為380億美元，較2018年的294億美元增長29%；營收則約為48億美元，較2018年的37億美元增長32%。

2020年則因疫情原因業務遭到「重創」：前三季度的訂單總額同比降低39%至180億美元，營收則同比減少32%至25億美元，淨虧損更是從2019年同期的3.23億美元擴大116%至6.97億美元。

在剛剛過去的第三季度中，Airbnb實現扭虧為盈，當季的營收和淨利潤分別為13.4億美元和2.19億美元。

值得一提的是，在Airbnb的招股書中，亦多次指出將面臨不同維度的競爭壓力，其中不乏國內互聯網巨頭。

Airbnb指出，一旦百度、谷歌等搜索引擎為推廣自己旗下產品而干預搜索結果，將在一定程度上降低其流量，從而增加獲客成本。

此外，包括攜程、美團、飛豬等在線旅行社，以及途家、美團民俗、小豬短租等短租平台均被Airbnb視為潛在的競爭對手

香港人 ipo買唔到
以上資訊牛牛 app睇到，一打 ABNB就搵到

上市果刻已經100蚊
好似SNOW咁
話就話110蚊

All in

snow係極速上到2百幾

最近係咁睇佢啲資料
感覺佢既產品同服務唔係好獨特，技術含量唔高，好易被其他新公司做爛市，唔同地方既法律又唔同，發展前景上限比較低，規限比較多
仲有幾日上市，希望大家多多指教，講下唔同睇法

本來準備左20K鎂做長線，諗諗下暫時都係10K鎂短抄下算，短期升就一定升
仲有疫苗消息對佢都係利好

LM

同意你睇法

咪撚玩啦冇技術，冇技術會做到頂級UX?

我都咁諗

同埋考慮到公司知名度高，有好多散户會衝入場買

第一水 都買唔到 頭幾日應該直接跳去75

80 up

同UBER比有咩分別

撞咗Doordash

咁咪即係炒完先到我地接火棒

睇好？

技術含量唔高
自己寫一個出黎

咪撚on9啦
有冇聽過airflow?係airbnb入面寫出嚟嘅open source
好多公司都用佢
都唔好計佢自己d core technolgies
仲有inventory，點能夠輕易就build up到
唯有同意嘅係法例問題

講真技術我唔清楚
但係佢工作環境比得上apple google facebook 呢點就知一定多人才
有人才就有技術

連登角度
fb咪又係一個網站 俾你禁下制 睇下野
技術含量都係普普通通